鄭若驊：不排除調動更多人手跟進刑事檢控 律政司絕對不是濫告

律政司司長鄭若驊在立法會大會回應質詢時說，律政司檢控人員要公正客觀，專業無私地獨立進行檢控工作，不得受任何傳媒及政治等因素影響，必須按所得證據及法律行事，又指律政司刑事檢控科一向有專隊，負責跟進公眾秩序活動相關的案件，日後不排除調動更多人手到專隊。

工聯會議員陸頌雄批評，律政司檢控率低、案件排期時間長，亦會出錯，無助止暴制亂。公民黨議員楊岳橋亦批評，11月20日理大案上庭人數眾多，法庭要工作至凌晨一時，控方更被法庭批評。民主黨議員許智峯就指，律政司基於政治因素檢控，以理大案為例，指有人未錄口供或未見律師，已經要上庭，反映警方和律政司濫捕及濫告。

鄭若驊表示，由於11月20日涉及理大案件被捕及上庭人數較多，律政司已汲取教訓完善做法。她又反對律政司濫告的指控，指檢控工作絕對依靠證據，不會考慮政治因素，絕對不是濫告。

[行動]和你踩！

俾人夾上京之後果然聽教聽話

一係為奴 但有人工
一係抄家 身敗名裂
佢已經無得選擇 太遲先發覺自己雖貴為司長但在CCP眼中只是一隻棋子

諗住做共狗隻狗可以袋袋平安
抵啦，依家表面上無事，但之後

CLS

民間無權查 得popo有 點玩

一定要推冧左popo公權力 起碼有利益衝突先

你顧掂自己先啦八婆

絕對不是

個美藉銀行家制服假警察都比人告
fa 社工都比人告
區軒大聲公比人告
絕對無政治考慮

緊係唔係濫告啦，係非法控告丫嗎屌你老母